Emma sprak met een heel behoorlijk genoegen; en volledig toegegeven aan zijn voorstel dat de heer Frank Churchill en mevrouw Smith hun feestje zouden houden vrij compleet.
"Hij wilde naar ons toe komen," vervolgde meneer Weston, "sindsdien September: elke letter is er vol mee; maar hij kan de zijne niet bevelen eigen tijd.
Hij heeft degenen om te behagen die tevreden moeten zijn, en wie (tussen onszelf) zijn soms slechts tevreden door een groot aantal offers.
Maar nu twijfel ik er niet aan hem hier te zien over de tweede week in januari- "Wat een groot genoegen zal het voor u zijn!
en mevrouw Weston is het verlangend om hem te leren kennen, dat ze bijna net zo gelukkig moet zijn als Uzelf_______________________________________________________________________________5 "Ja, dat zou ze zijn, maar dat ze denkt dat er een nieuwe put-off zal zijn.
Ze is niet zo afhankelijk van zijn komst als ik, maar dat doet ze niet ken de partijen zo goed als ik.
De zaak, ziet u, is - (maar dit is het helemaal tussen onszelf: ik heb in de andere geen lettergreep ervan genoemd Kamer 101 Er zijn geheimen in alle families, weet je) - Het geval is, dat een vriendengroep wordt uitgenodigd om in januari een bezoek te brengen aan Enscombe; en dat de komst van Frank afhangt van hun uitgesteld worden.
Als ze dat niet zijn uitgesteld, hij kan niet roeren.
Maar ik weet dat ze dat zullen doen, omdat het een gezin is dat een zekere dame, van een zeker belang, bij Enscombe, een bijzonder heeft een hekel hebben aan: en hoewel het nodig wordt geacht ze eens uit te nodigen twee of drie jaar, ze worden altijd afgeschrikt als het erom gaat.
Ik heb geen enkele twijfel over het probleem.
Ik ben net zo zeker van het zien Frank hier voor het midden van januari, want ik ben hier zelf: maar je goede vriend daar (knikkend naar de bovenkant van de tafel) heeft zelf zo weinig grillen en is er zo weinig aan gewend Hartfield, dat ze niet kan berekenen op hun effecten, zoals ik geweest ben lang in de praktijk van het doen. "
"Het spijt me dat er zoiets als twijfel in de zaak zou moeten zijn," antwoordde Emma; "Maar ik ben bereid om u te verlaten, mijnheer Weston.
Als je denkt dat hij zal komen, zal ik ook denken; want je kent Enscombe. '
"Ja - ik heb enig recht op die kennis; hoewel ik er nog nooit ben geweest de plaats in mijn leven .-- Ze is een rare vrouw!
- Maar ik sta mezelf nooit toe om ziek van haar te spreken, voor Franks rekening; want ik geloof echt dat ze heel is dol op hem.
Ik dacht altijd dat ze niet in staat was om dol op te zijn elk lichaam, behalve zijzelf: maar ze is altijd aardig tegen hem geweest (in haar manier - rekening houdend met kleine grillen en grillen, en alles verwachten worden zoals ze wil).
En het is naar mijn mening geen geringe verdienste voor hem, dat hij zo'n genegenheid zou opwekken; want, hoewel ik niet zou zeggen voor elk ander lichaam, ze heeft geen hart meer dan een steen voor mensen in algemeen; en de duivel van een humeur. "
Emma vond het onderwerp zo goed, dat ze ermee begon, naar mevrouw Weston, heel snel na hun intrek in de salon: wensend haar vreugde - nog niet observeren, dat ze wist dat de eerste ontmoeting nogal alarmerend moet zijn.
Mevrouw Weston stemde ermee in; maar voegde eraan toe dat ze heel blij moest zijn zeker van het ondergaan van de angst van een eerste ontmoeting op het moment dat werd gesproken van: "want ik kan niet op zijn komst vertrouwen.
Ik kan niet zo optimistisch zijn als Mr. Weston.
